
\framecard[colorgreen]{{\color{white}\hugetext{Rum}}}

\begin{frame}{Origem}
A origem do Rum ainda é controversa, contudo acredita-se que tenha surgido em meados de 1500 quando os espanhóis plantavam cana-de-açúcar nas ilhas do Caribe, durante suas explorações.
\end{frame}

\begin{frame}{História}
Alguns defendem que a palavra rum deriva de Rumbullion ou Rumbustion, que são expressões inglesas para descrever os excessos provocados pelos bêbados (ou seja, todas as bizarrices habituais de um bebum); Outros defendem que sua origem é latina, mais precisamente da palavra saccharum (açúcar).
\end{frame}

\begin{frame}{História}
O rum começou a ser conhecido no século XVIII, quando foi divulgado como um poderoso medicamento, usado nas mais diversas enfermidades e capaz até de exorcizar os “demônios” do corpo.
\end{frame}

\begin{frame}{História}
Sua inevitável ligação com a pirataria nos mais diversos meios (cinema, arte, literatura, música\dots ) tem explicação: seu alto teor alcoólico, de 40° a 70° GL, tornou o rum muito famoso entre piratas do século XIX, os encorajando antes de combates e servindo até como moeda de troca de escravos.
\end{frame}

\begin{frame}{Fabricação}
É praticamente igual à produção de Cachaça. A principal diferença no processo de produção entre os dois destilados, é que o rum é feito com o caldo cozido da cana, o melaço, um subproduto do processo de produção do açúcar. Já a cachaça, historicamente, sempre foi feita com o suco fresco, que é chamado de garapa.
\end{frame}

\framecard[colorgreen]{{\color{white}\hugetext{Whisky}}}

\begin{frame}{História}
A origem do \textit{whisky} remonta o início do processo de destilação em si, descoberta e bastante utilizada pelos monges budistas para o processo de fabricação de perfumes.
\end{frame}

\begin{frame}{História}
Países como Irlanda e Índia reivindicam sua “paternidade”. Segundo os indianos eles já produziam o \textit{whisky} há cerca de 800 anos a.C., já os irlandeses dizem que o padroeiro do País, ST. Patrick, nos anos 400 fabricava uma bebida com os mesmos ingredientes do que conhecemos como \textit{whisky}.
\end{frame}

\begin{frame}{História}
A produção de \textit{whisky} na Escócia provém de várias tradições que foram introduzidas por São Patrício da Irlanda no século IV ac., e a destilação era feita por indígenas nas terras altas, segundo relatos muito vagos.
\end{frame}

\begin{frame}{Fabricação}
A cevada passa por um processo de \textbf{maltagem} para ativar as enzimas e maximizar seu teor de amido, que é convertido em açúcar e, depois, em álcool. Se for queimada turfa durante a secagem dos grãos, o whisky terá sabor defumado. 
\end{frame}

\begin{frame}{Fabricação}
Na destilaria, o malte é \textbf{moído} para produzir uma farinha áspera chamada grist. Essa farinha é misturada com água quente em um contêiner chamado mashtun para extrair açúcares solúveis. O líquido repleto de açúcares é conhecido como mosto.
\end{frame}

\begin{frame}{Fabricação}
O mosto é misturado com a levedura e aquecido em um contêiner chamado washback. A levedura se alimenta dos açúcares do mosto, produzindo álcool e liberando dióxido de carbono. O processo, a \textbf{fermentação}, dura de 48 a 72 horas e resulta em uma bebida forte e muito amarga, chamada wash.
\end{frame}

\begin{frame}{Fabricação}
O passo seguinte é a \textbf{destilação} da wash. Usando um alambique de coluna para a destilação contínua ou um pot still para a destilação em porções, o propósito é extrair o spirit, ou álcool, da wash. O processo é simples: a wash é fervida e, como o álcool entra em ebulição a uma temperatura mais baixa do que a água, é separado da wash em forma de vapor, que é condensado e se transforma em líquido.
\end{frame}

\begin{frame}{Fabricação}
Com a destilação através do pot still, o álcool é condensado em um condensador casco e tubo, ou em uma serpentina, que produz um estilo de spirit mais pesado e oleoso. Grande parte dos whiskies é destilada duas vezes - a primeira em um wash still (conhecido como alambique de cerveja nos EUA), a segunda em um spirit still (ou alambique de vinhos). O whisky irlandês é tradicionalmente destilado três vezes para criar um spirit ainda mais puro.
\end{frame}

\begin{frame}{Fabricação}
Um compartimento de vidro que recolhe o álcool é usado nas destilarias que utilizam o pot still, para avaliar o spirit. A primeira e a última parte da segunda destilação não tem pureza suficiente para o uso. Conhecidas como "cabeça" e "cauda", serão redestiladas.
\end{frame}

\begin{frame}{Fabricação}
A parte desejada e utilizável do processo de destilação é a do meio, conhecida como "coração" ou "fração". Esse álcool, chamado "new make", pode ser bebido e exibe algumas características que estarão presentes no whisky final. Porém, nesse estágio, a bebida ainda não atingiu uma profundidade de sabor ou de cor para poder ser chamada de whisky.
\end{frame}

\begin{frame}{Fabricação}
O new make tem sua intensidade levemente reduzida para 63\% ou 64\% APV - o teor ideal para o início do processo de maturação. Então, o líquido é retirado do tanque e transportado por tubos até barris de carvalho. Nos EUA, o spirit é armazenado em barris virgens e chamuscados; na Escócia, é depositado em barris usados.
\end{frame}

\begin{frame}

\end{frame}

\begin{frame}

\end{frame}

\begin{frame}

\end{frame}

\begin{frame}

\end{frame}

\begin{frame}

\end{frame}